除咗美金 仲有咩貨幣可靠

瑞士法郎

實物黃金

點解可靠 金融呢啲唔太熟

如果貨幣呢

港元會唔會好快變廢紙

人民幣

電子人民幣

最多咪自由浮動

其實黃金都算貨幣嘅一種

JPY
趺左去飛田
升左去吉原

唔多識too
但永久中立國應該好穩定？

好似係safe haven currency

傳統黎講 日圓同瑞士法朗都係避險貨幣

智慧、人格

午餐肉

瑞士法郎咩價入為之平

咁又係

中國新出嘅數字貨幣

2000年開始係咁升 升到依家 好難有平位

瑞典克朗

之前有個uncle話AED 不過我都唔明

避險貨幣需要有以下幾點：保值，流動性高，可分散資產風險。而瑞士歷史上政治永久中立，仲係世界避稅天堂，加上佢自成一國嘅貨幣政策，令瑞士法郎成為咗世界三大避險貨幣之一。

上網睇叫阿聯酋迪拉姆？ 唔知咩嚟